3) Se ärja päede assi mis sel 10mal Julil No2 ees olli Mihkel Kreeps tunnista, minna näggin et Jaan Romelti wõttis süllega ärja päid ja panni wankresse.
Pikakülla wallitseja tunnistas et kahhe nukko pealt olli wöetud ja metsast minna 5 tt ärja päid leitsin mis Jaan Romelti sinna olli winud, neid mis temma sinna metsa olli winud, olli arwata 2 lesikad.
Selle asja sees moistis koggukonna kohhus et Jaan Romelti maksab ärjapäde ette 40 koppik. tunnistusemeste sömawahhed 30 koppik ja trahwiks 1 rubla 20 koppik.
